@inproceedings{Joubert-Lafourcade-Le-Brun:TALN:2017,
    author = "Joubert, Alain and Lafourcade, Mathieu and Le Brun, Nathalie",
    title = "Si les souris \'etaient des reptiles, alors les reptiles pourraient \^etre des mammif\`eres ou Comment d\'etecter les anomalies dans le r\'eseau JDM ?",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 - Articles courts",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "158-164",
    note = "If mice were reptiles, then the reptiles could be mammals, or How to detect errors in a lexical network?",
    abstract = "La correction des erreurs dans une collection de donn\'ees est un probl\`eme d\'elicat. Elle peut \^etre r\'ealis\'ee manuellement par un expert, ou en utilisant des m\'ethodes de crowdsourcing, ou encore automatiquement au moyen d'algorithmes. Nous pr\'esentons ici des m\'ethodes automatiques permettant de d\'etecter les erreurs potentielles {\guillemotleft} secondaires {\guillemotright} induites par les m\'ecanismes automatiques d'inf\'erences de relations, lorsqu'ils s'appuient sur des relations erron\'ees {\guillemotleft} initiales {\guillemotright} d\'etect\'ees manuellement. Des r\'esultats encourageants, mesur\'es sur le r\'eseau JeuxDeMots, nous invitent \`a envisager \'egalement des strat\'egies qui permettraient de d\'etecter automatiquement les relations erron\'ees {\guillemotleft} initiales {\guillemotright}, ce qui pourrait conduire \`a une d\'etection automatique de la majorit\'e des erreurs pr\'esentes dans le r\'eseau.",
    keywords = "JeuxDeMots,d\'etection des relations erron\'ees,inf\'erence de relations",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/73.pdf"
}
